佔中九子上訴案開審 戴耀廷稍後須返回西九龍法院應訊 麥機智副庭長笑問：又會開庭到凌晨2時？

2014年的佔領運動，「佔中三子」戴耀廷﹑陳健民和朱耀明與另外六名學生及政治領袖前年被裁定串謀與煽惑公眾妨擾等罪罪成，當中四人被判即時入獄，其他人被判緩刑或接受社會服務令。他們分別就定罪及刑期提出上訴，上訴聆訊一度因疫情而受阻延期，今早終在上訴庭開審。

戴耀廷今早由囚車押送到高等法院聽審。他因為參與民主派初選而被控串謀顛覆國家政權罪，昨日在西九龍裁判法院完成了保釋申請程序，暫時仍未知是否獲得保釋，須要坐在犯人欄內聽審。

今早案件甫開庭，上訴庭副庭長麥機智亦有詢問有關情況。戴耀廷的代表律師、香港大學法律學院首席講師張達明表示，相信該案今天亦未能完成，故戴須在散庭後返回西九龍裁判法院繼續應訊。麥機智聞言笑稱：「是否又會開庭到凌晨2時？」而另外八名上訴人，只有朱耀明未有到庭旁聽，其他人均有出席。

「佔中三子」原定佔領運動於2014年10月1日在中環舉行。張達明庭上陳詞指，「佔中」的日期及地點都是經過精心挑選，如選擇在公眾假期舉行，盡量減低對公眾的風險。但事件最後演變至另一局面，日期提早至9月，而地點亦改為金鐘，場面不再受他們三人控制。

好撚好笑呀DLLM

笑你老母咩
共產黨走狗

笑你老母

笑咩

死鬼佬